\chapter{Результаты моделирования рождения мезонов}

\section{Скалярные мезоны $f_0(980)$ и $a_0(980)$}

Разработанный Монте-Карло генератор был применён для моделирования рождения скалярных мезонов $a_0(980)$ и $f_0(980)$ согласно модели, предложенной в работе~\cite{chumakov}.

В диапазоне энергий процесса от~1 до~2~ГэВ с шагом в 10~МэВ генерировалось $10^7$ событий методом Неймана.
Для каждого значения энергии рассчитывалось полное сечение процесса как отношение принятых событий к общему числу сгенерированных событий, умноженное на размерный коэффициент $k$

\begin{equation}
	\label{eq:cross_section_neumann}
	\sigma = k \frac{N_{прин.}}{N_{полн.}},
\end{equation}
где $k$ равен произведению максимума функции $\frac{d\sigma}{dt}(t)$ на длину её области определения $t_{max} - t_{min}$.


На Рисунках~\ref{img:a0_spectre},~\ref{img:f0_spectre} представлены полученные в результате моделирования графики зависимости полного сечения рождения мезонов $a_0(980)$ и $f_0(980)$ от энергии процесса,
а также приведены теоретические и экспериментальные значения из работы~\cite{chumakov}.



\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.63\textwidth]{spectre_a0.png}}
	\caption{Зависимость полного сечения рождения скалярного мезона $a_0(980)$ от энергии процесса}
	\label{img:a0_spectre}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.63\textwidth]{spectre_f0.png}}
	\caption{Зависимость полного сечения рождения скалярного мезона $f_0(980)$ от энергии процесса}
	\label{img:f0_spectre}
\end{figure}

Для обеих частиц видно полное соответствие результатов моделирования теоретическому распределению.
Также видно хорошее согласие модели с экспериментальными данными.
Значения $\chi^2/N$ для $f_0(980)$ и $a_0(980)$ равны $\chi^2_{f_0}/N = 2.62$ и $\chi^2_{a_0}/N = 4.40$ соответственно.
Среднеквадратичные отклонения равны $\sigma_{f_0} = 0.52$~пб и  $\sigma_{a_0} = 0.21$~пб.
% Параметры хи2 ...
% Написать ещё чего-то. Ну совсем мало сейчас ...
% Объяснить экспериментальный пик, предположить его причины и способы ему соответствовать.

\section{Тензорные мезоны $f_0(1270)$ и $a_0(1320)$}

Дополнительно генератор был применён для моделирования тензорных мезонов $f_2(1270)$ и $a_2(1320)$. 
В качестве функции плотности вероятности использовалось дифференциальное сечение $\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma T)$ из формулы~(\ref{eq:diff_cross_section}).

Значения, используемые в качестве инвариантной массы, двухфотонной ширины распада и параметров форм-фактора, были выбраны в соответствии с работой~\cite{chumakov} и приведены в Таблице~\ref{tab:tensor_mesons}.

\begin{table}[h]
\caption{\label{tab:tensor_mesons}Значения инвариантной массы, полной ширины распада и параметров мезонов $f_2(1270)$ и $a_2(1320)$, используемые при Монте-Карло моделировании}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c||*{2}{c|}}
	\hline
				   & $f_0(1270)$  & $a_0(1320)$ \\
	\hline
	$M$, МэВ   	   & 1275,5	  & 1318,3 \\
	$\Gamma$, кэВ  & 2,6      & 1,0    \\
	$\Lambda$, MэВ & 950,0 	  & 1000,0 \\
	$a$			   & 0,241 	  & 0,310  \\
	$b$			   & 0,771 	  & 0,964  \\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Зависимость полного сечения процесса, полученная в результате моделирования, приведена на Рисунках~\ref{img:a2_spectre},~\ref{img:f2_spectre}.
Диапазон энергии процесса 1320~--~3000~МэВ. 
Шаг равен 10~МэВ. 

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.63\textwidth]{spectre_a2.png}}
	\caption{Зависимость полного сечения рождения скалярного мезона $a_0(1320)$ от энергии процесса}
	\label{img:a2_spectre}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.63\textwidth]{spectre_f2.png}}
	\caption{Зависимость полного сечения рождения скалярного мезона $f_0(1270)$ от энергии процесса}
	\label{img:f2_spectre}
\end{figure}

На данной момент не опубликовано данных, позволяющих верифицировать результаты для $f_2(1270)$ и $a_2(1320)$, но модель может быть использована для учёта фона в текущих и будущих экспериментах.
